\section{Definição}

  O determinante é multilinear.
  Isso significa que se escolhermos
  $\vector{a}, \vector{b} \in \reals^3$,
  \begin{equation*}
    \functionarray{f}{\reals^3}{\reals}{\vector{v}}{\determinantop(\vector{v}, \vector{a}, \vector{b})}
  \end{equation*}
  é um funcional linear.
  Como todo funcional linear de $\reals^n$,
  existe $\vector{w} \in \reals^3$ tal que
  \begin{equation*}
    f(\vector{v})
    =
    \innerproduct{\vector{w}}{\vector{v}}.
  \end{equation*}
  Ou seja,
  para todo $\vector{v} \in \reals^3$,
  \begin{equation*}
    \determinantop(\vector{v}, \vector{a}, \vector{b})
    =
    \innerproduct{\vector{w}}{\vector{v}}.
  \end{equation*}

  \begin{definition}[Produto vetorial]
    Dados
    $\vector{a}, \vector{b} \in \reals^3$,
    o \emph{produto vetorial} de $\vector{a}$ por $\vector{b}$,
    denotado por $\vector{a} \times \vector{b}$
    é o vetor de $\reals^3$ tal que
    \begin{equation*}
      \determinantop(\vector{v}, \vector{a}, \vector{b})
      =
      \innerproduct{\left(\vector{a} \times \vector{b}\right)}{\vector{v}}.
    \end{equation*}
  \end{definition}
